\documentclass[a5paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[french]{babel}
\input{packages}
\usepackage{fourier}
\usepackage{interro}
\usepackage{codesnippet}

\geometry{top=0.8cm, bottom=0.8cm, left=1cm, right=1cm}
\setlength{\columnsep}{1cm}

\def\etablogo{logo}
\classe{1\up{re}\ \textsc{st2s} 4}
\def\nbcopy{27}
\date{27/09/2023}

\title{Interrogation écrite n\up{$\circ$}1\\Fréquences, tableaux croisés}
\newcommand\enumanswers{\setlength{\itemsep}{1cm}}
\pagestyle{empty}

\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{document}
\begin{DefineCodeSnippet}{interrocontents}
\header

\calc y


\begin{exercice}6
Un lycée a collecté les résultats de ses bacheliers lors de l'année scolaire passée. Les résultats sont présentés dans le tableau ci-dessous.

\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
    Mention & Sans & Assez bien & Bien & Très bien & Total \\\hline
    Fil. Générale & 128 & 65 & 31 & 17 & \\\hline
    Fil. Techno & 54 & 30 & 15 & 2 &\\\hline
    Total &&&&&
\end{tabular}

\begin{enumerate}
    \item Calculer les totaux partiels et le nombre de bacheliers dans ce lycée.
    \item Calculer les fréquences suivantes. Préciser s'il s'agit de fréquences marginales, conditionnelles, ou autres.
    \begin{enumerate}
        \item Fréquence des bacheliers de filière générale.\vspace{1.5cm}
        \item Fréquence des élèves de filière technologique ayant obtenu la mention "Très bien".\vspace{1.5cm}
        \item Fréquence des bacheliers de filière technologique parmi les élèves ayant obtenu "Assez bien".\vspace{1.5cm}
        \item Fréquence des mentions "Assez bien" parmi les bacheliers de filière technologique.\vspace{1.5cm}
    \end{enumerate}
    \item Le taux de réussite dans ce lycée est de 95\%. Déterminer le nombre de candidats au baccalauréat dans ce lycée.
\end{enumerate}
\end{exercice}
\pagebreak

 
\begin{exercice}4
Lors d'un congrès international, 76 personnes parlent anglais, ce qui correspond à 80\% des participants.
\begin{enumerate}\enumanswers
    \item Montrer que le congrès comprend 95 participants.
    \item Combien y avait-il de femmes à ce congrès, sachant qu'elles représentaient 60\% des personnes?
    \item On sait finalement que 49 femmes parlent anglais.
    \begin{enumerate}
        \item Compléter le tableau suivant. Expliquez votre démarche.

        \begin{tabular}{c|c|c|c}
             & Femmes & Hommes & Total \\\hline
            Parlent anglais & 49 & & 76\\\hline
            Ne parlent pas angl. & & & \\\hline
            Total & & & 95
        \end{tabular}
        \item La proportion d'anglophones est-elle plus importante chez les femmes ou chez les hommes? Justifier.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
\vspace{1.5cm}
\end{exercice}
\end{DefineCodeSnippet}

\foreach \i in {1,...,\nbcopy} {\ExecuteCodeSnippet{interrocontents}\newpage}
\end{document}
\begin{exercice}5
    Le gérant d'un restaurant fait le point sur la clientèle venue un jour donné. Il a remarqué que 80\% des clients sont venus à plusieurs.
    \begin{enumerate}
        \item Lorsqu'ils viennent à plusieurs, 80\% choisissent le plat du jour. Déterminer la proportion de clients venus en groupe et ayant choisi le plat du jour.
        \item Le gérant a noté que 76\% des clients sont venus en groupe et ont pris un dessert.
    \end{enumerate}


      Un sondage a été réalisé parmi les clients d'un supermarché. Il en ressort que:
  \begin{itemize}
      \item 80\% des clients sont satisfaits du supermarché;
      \item parmi les clients satisfaits, 85\% trouvent le temps d'attente aux caisses correct;
      \item parmi les clients 
  \end{itemize}
\end{exercice}